其實近代中國d人要由北京落南方主要靠馬車?

有錢坐馬車 無錢就應該唔使諗?

近代唔好咁遠 明清時期啦

你個題目定得太大，好難一句半句就答到你，不過呢方面有好多書講

你可以參見白壽彝《中國交通史》嘅第四篇——元明清時代之交通，由元世祖至元十七年（宋亡）講到清宣宗道光二十二年 （西方交通工具傳入）

例如本書有講到元朝興起江南漕運（頁160），反映咗元以致明清，海路運輸都佔非常重要嘅地位

又例如本書第四篇嘅第六章，有講元明清嘅交通工具發展唔大，陸路無可說者，海路大概係海船發展及舟嘅種類增加

返去個題目近代中國明清嘅人係咪主要靠馬車由北京至南方江南地區。答案應該唔係（除非係）。明清嘅人來往北京及江南，主要係依賴元朝時興起嘅漕運。

好多果啲咩咩古道 關唔關十弓

要查下書先答到你，我勁唔熟呢方面嘅嘢

啱啱諗到，可能大家對china古代平民嘅交通有啲誤會，其實平民嘅交通方法基本上可以忽略，china嘅平民主要係農民，佢哋好少會進行長時間嘅旅行，一般都只係往來附近大姓舉行嘅定期與不定期嘅墟市

上京考功名呢？

元明清嘅道路主要同郵驛相關

參考《中國交通史》第四篇第三章（頁179-190）

元時郵驛之制最為發達，有站赤（驛）同急遞鋪（郵）

站赤方面，站赤有陸站同水站，陸站用馬、牛、驢、車、轎、徒步（遼東有用狗）；水站用舟。總括而言，站赤之設視情況而定多寡；船馬之設同樣；江浙交通最盛

急遞鋪方面，急遞鋪嘅設立比站赤遲，喺元世祖時，始自燕京而開平府，繼而開平府至京兆，驗距離、人數而設立。每鋪設鋪丁五人，需壯健善走

明承元制，掌於兵部車駕清吏司，水馬驛即元之站赤。明時郵驛混亂，數目、路線不明，各驛相去甚遠，歷次裁減，常有船馬損失同吏役逃亡

清承明制，同掌於兵部車駕清吏司，驛鋪路線往來繁多

書入面有列明各站赤所置嘅各交通工具嘅數目，有興趣我再講講，或者你去libra借嚟睇都得

純粹留言讚高質巴打

以考試為目的嘅長距離旅行理應唔佔古代交通嘅好大比重，具體我要查下書，等等我

過到鄉縣試既人應該都唔多

係，但當中具體嘅交通方法都值得研究下，《中國交通史》主要講比較重要嘅交通，冇咩講咁個別嘅，所以要搵下其他書目

連登少用超高質comment

少有

原來你係歷史佬嚟

吹水佬嚟

留言支持出色史佬

喺啲書上面copy and paste咋

唔係坐船咩 同埋漕運

陳一中嘅〈上京趕考──明清時代的科舉旅行〉

呢個題目已經有人講咗，可惜我搵唔到《公車見聞錄》嘅原文